[REFS[
-
[1] [CITE@ja[C-XML(文字ベースXMLデータ)詳細 現代日本語書き言葉均衡コーパス(BCCWJ)]], [TIME[2023-12-02T04:32:05.000Z]] <https://clrd.ninjal.ac.jp/bccwj/c-xml.html>
]REFS]

* マーク付け言語

[FIG(short list)[ [3] [[C-XML]]

- [CODE[correction]]
- [CODE[ruby][ruby (コーパス)]]
- [CODE[missingCharacter]]

]FIG]

* C-XML 本体

[2] [[C-XML]] 本体の[[要素]] [SRC[>>1]]

>
,*	,*タグ名		,*内容
,*サンプル 	,sample 	,サンプリングによって1サンプルとされた文書要素
,*,sampling 	,サンプル抽出基準点などサンプリングに関する情報
,*階層構造[BR[]](文書構造) 	,article 	,同一著者による、同一テーマのひとまとまりの文書要素
,*,blockEnd 	,意味のまとまりや形式のまとまりを区切るためのマーカー
,*,cluster 	,title 要素が包括する文書要素全体
,*,titleBlock 	,title 要素とそれに付随する要素全体
,*,title 	,特定範囲の文書要素の内容を代表する記述
,*,orphanedTitle 	,不特定範囲の文書要素を代表する記述
,*,list 	,箇条書きなど、列挙された文書要素の集まり
,*,paragraph 	,段落を表す文書要素
,*,sentence 	,文に相当する文書要素
,*図表[BR[]](文書構造) 	,figureBlock 	,図表・写真・絵などの要素と、それに付随する文書要素をまとめた要素
,*,figure 	,付随する文書要素のある図・表・写真・絵など
,*,caption 	,図表についてのタイトルや説明
,*,table 	,表
,*引用[BR[]](文書構造) 	,quotation 	,図表・写真・絵などの要素と、それに付随する文書要素をまとめた要素
,*,citation 	,当該article 要素の本文において言及される、他文献からの引用要素
,*,source 	,引用文献についての情報(文献名、著者名、著者情報など)
,*,speech 	,発話の引用・書き起こし、心内発話の描写
,*,speaker 	,話者を明示的に表した文字列やマーク
,*,quote 	,当該article 要素とは異なる著作物からの引用や、発話・心内発話の引用・描写・書き起こし
,*注記[BR[]](文書構造) 	,noteBody 	,注記とその注記の範囲
,*,noteBodyInline 	,傍注など行外に付随する形式で現れる注記
,*その他[BR[]](文書構造) 	,abstract 	,article 要素、またはcluster 要素の概要に相当する文書要素
,*,authorsData 	,著作者表示・署名にあたる要素
,*その他[BR[]](文書構造) 	,contents 	,目次に相当する文書要素
,*,profile 	,著者や登場人物のプロフィールに相当する文書要素
,*,rejectedBlock 	,サンプル範囲内において、削除対象となったブロック要素の存在
,*,verse 	,詩、和歌、俳句、歌謡などの韻文
,*,verseLine 	,韻文における行
,*文字・表記 	,ruby 	,ルビ付き文字
,*,correction 	,原文の誤植を訂正した文字
,*,missingCharacter 	,JIS X 0213:2004 で規定されている文字以外の文字(JIS 外字)
,*,enclosedCharacter 	,連続や参照などのラベルとして機能している囲み付きの文字
,*,cursive 	,変体仮名
,*,image 	,JIS X0213:2004が規定する諸記号に含まれていない記号類や絵文字
,*,superScript 	,数式や化学式などに用いる上付きの文字
,*,subScript 	,数式や化学式などに用いる下付きの文字
,*,fraction 	,帯分数の中の真分数部分
,*,delete 	,抹消線などによって削除された本文要素
,*,br 	,物理改行
,*,info 	,補助的な付与情報
,*,rejectedSpan 	,サンプル範囲内において、削除対象となったインライン要素の存在
,*,substitution 	,別の文字で代用入力されている JIS X 0213:2004 規定文字


* 関連

[SEE[ [[コーパスのタグセット]] ]]

* メモ